\section{Léa Drouet}
\role{\space}
\inmargin{\smash{\lower-5pt\vtop{\externalfigure[lea2grandcoufinal-small.jpg][width=20mm, frame=on]}}}
\playtitle{Quelqu'un\thinspace\space va\thinspace\space venir}
\smash{\lower14pt\rbox{\playsubtitle{de Jon Fosse}}}

\startinfos
    \inmargin{
\smash{\lower0pt\vtop{
Du 8 au 17 décembre 2011 à 20h30 – Amphithéâtre
\realpar{}Relâche le dimanche et le lundi
}}}
\stopinfos

\placeinitial
Léa Drouet, dans une extension affinée de sa recherche, se penche sur
Jon Fosse, auteur norvégien qui, par son écriture, fait coexister le
matérialisme du quotidien avec l'abstraction de l'esprit, diffus et
instable. Auteur à l'écriture épurée liant l'ordinaire au formalisme,
il offre une matière théâtrale qui met en tension le spectateur, entre
contemplation et action. On le dit influencé par Beckett. En ce sens, on
sent l'auteur dans l'écriture, il est en recherche de littéralité comme
Léa en quête de théâtralité. Une ligne de fuite vers un certain
formalisme assumé.

\realpar{}
Dans {\underline Quelqu'un va venir}, il y a cette inquiétude face à tout ce
qui pourrait advenir, à ce que nous attendons sans savoir: l'apparition
de ce qui pourrait troubler une stabilité désirée mais mortifère.
\subpar{}Un couple dans une maison. Ils attendent; ce qu'ils pressentent, c'est
le désastre, l'arrivée de celui qui va venir…

\page
\startblockquote
ELLE
\subpar{}
    Maintenant nous sommes arrivés près de notre maison
\realpar{}
LUI
\subpar{}
    Et c'est une jolie maison
\realpar{}
ELLE
\subpar{}
    Maintenant nous sommes arrivés près de notre maison
\subpar{}
    Près de notre maison
\subpar{}
    Où nous serons ensemble
\subpar{}
    Toi et moi seuls
\subpar{}
    près de la maison
\subpar{}
    où toi et moi serons
\subpar{}
    seuls ensemble
\subpar{}
    Loin des autres
\subpar{}
    La maison où nous serons ensemble
\subpar{}
    seuls
\subpar{}
    l'un près de l'autre
\realpar{}
LUI
\subpar{}
    Notre maison
\realpar{}
ELLE
\subpar{}
    La maison qui est à nous
\realpar{}
LUI
\subpar{}
    La maison qui est à nous
\subpar{}
    La maison où personne ne viendra
\subpar{}
    Maintenant nous sommes arrivés près de notre maison
\subpar{}
    La maison où nous serons ensemble
\subpar{}
    seuls
\subpar{}
    l'un près de l'autre
\stopblockquote
\startsignature
Extrait de la pièce «Quelqu'un va venir» de Jon Fosse
\stopsignature

\page
\startblockquote
La première approche de mon équipe artistique est liée à une
exploration du langage en tant que matière. Les sujets des textes
travaillés sont le point de départ d'un travail formel et poétique
qui tente de se défaire du familier. C'est dans le temps et le
frottement entre l'exécution d'une structure contraignante et
l'interaction entre les différents interprètes - voix, son, lumières,
exécutés en direct- que nous guettons le vivant.
\stopblockquote
\startsignature
Extrait du dossier artistique de «Quelqu'un va venir»
\crlf Léa Drouet
\stopsignature

\staff{Mise en scène}Léa Drouet

\staff{Assistanat}Ulrike Günther

\staff{Avec}Mathilde Lefevre,
\crlf Gaëtan Lejeune, Jean-François Wolff

\staff{Lumière, scénographie}Matthieu Ferry

\staff{Costumes}Marie Guillon de Masne

\staff{Stagiaire construction}Laure Cerbelaud

\staff{Régie générale}Léo Liotard

\staff{Son}David Stampfli

\staff{Assistant lumière}Nicolas Mouzet-Tagawa

\startprod
Une production de la Balsamine et de LD, avec l'aide du Ministère de la
Communauté française Wallonie-Bruxelles – Service du Théâtre\crlf
Une coproduction du Centre Culturel André Malraux de Vandoeuvre- lès-
Nancy et de L'Actée Théâtre (Cosnes)
\stopprod

